### DAY 11 (2023.01.24)

**🔖 오늘 읽은 범위 : 에피소드 35 ~ 에피소드 38**

---
😃 **책에서 기억하고 싶은 내용을 써보세요.**

- 비밀번호 시스템 
    - 해시함수 ↔ 레인보우 테이블
        - 동일한 입력값에 대하여 동일한 출력값을 가짐
        - 입력값이 조금만 달라져도 출력값은 크게 변화함 
        - 반대로 입력한다고 해서 본래값이 나오지 않음 
    - 솔트
        - 아주 작은 무작위 텍스트 
        - 무작위 텍스트를 본래값에 붙여서 → 해시함수를 통과시킴 
- **프로그래밍 패러다임** (programming paradigm, 프로그래밍을 할 때의 관점 또는 방식)
    1. 선언형 프로그래밍 : 원하는 결과값을 선언하는 것 (모든 선언형 프로그래밍은 명령형 프로그래밍 위에 쓰여진 것)
        - 함수형 프로그래밍
    2. 명령형 프로그래밍 : 원하는 결과값에 어떻게 도달하는지를 선언하는 것 
        - 절차 지향 프로그래밍
- 객체 지향 프로그래밍
    - 프로그래밍 패러다임 중 하나임 
    - 클래스 (class)
        - 속성은 같지만 데이터는 다른 객체들을 위한 공장 같은 것 
    - 상속 (inheritance) 
        - 클래스처럼 코드의 효율을 높여주는 개념  
        - 부모 클래스의 속성을 공통으로 물려받고, 자신만의 속성을 추가할 수 있음 
- 함수형 프로그래밍 
    - 버그가 발생하기 어려운 구조 
    - 함수 중심으로 코드를 작성함 (선언형 프로그래밍의 콘셉트를 유지)

🤔 **오늘 읽은 소감은? 떠오르는 생각을 가볍게 적어보세요**

```

```
🔎 **궁금한 내용이 있거나, 잘 이해되지 않는 내용이 있다면 적어보세요.**

- 
-
